[Jupas] 究竟HKU BBA(IS)出路如何

睇網上評價好似好兩極，有啲就話有programming skill + business唔難搵工甚至幾吃香，但係又有人話係19BBA中伏科，搞到我1516，都唔知擺唔擺上A1好
有無巴打可以指點下迷津

唔好亂黎
睇你咁問 你應該對BBA唔同major都唔係好認識
IS其實好濕尻 你學嘅programming/IT knowledge只係好basic 絕對唔好aim話出黎好似cs咁勁 除非你自己個底好好
你只不過係take多vba/data base management嘅course 唔代表你可以變成IT奇才
如果你想讀BBA但唔知興趣起邊 你最好入school based收生嘅bba
好似CUHK Ibba or HKUST business and management
UST可以讀一年之後先簡major 起碼你知道晒所有major有咩唔同 同埋自己興趣係咩 到時你覺得對IS有興趣先入都未遲
CU就好似冇major但可以簡concentration 即係讀多啲你prefer嘅area
小心啲簡 唔好好似我咁尻簡左 hku a&f 入到去先發現對account完全無興趣

諗住a1攞hku bba is 或者cu ibba
都係十五十六

HKU IS同其他u唔同 你一定要double major IS同CS 如果你唔想讀programming 淨係想讀IS可以早抖 同埋呢科係可以讀5年拎埋BEng major in Computer Science 咁多間u IS黎講hku算幾好

至於出路方面 當然你可以做code狗 但有d人會入銀行做IT 又或者去consultancy firm例如accenture做consultant 甚至Business analyst 所以出路唔會太差既

同cs唔同既係is以用家角度黎諗，其中一個目標係通過cs既技能提升business方面既效率
所以唔會學到好專
但係都有同學cs好勁
咁當然啦首先你要同時唔討厭cs同business
因為入到去發覺自己其中一方面讀唔掂係超難trans科
不過前景目前望落去都唔錯，讀五年兩個degree好值得諗呀

讀緊hku bbais
睇下幫唔幫到你

Year幾

係咪要相認啦

巴打你讀緊又覺得依科點?會唔會好chur?
同埋你點評價前景(唔hea讀嘅話)

Chur真係因人而異
因為有人做曬大學5件事都唔覺得chur
有人起身返9半都覺得chur
重要既係心態
自己真係唔抗拒/有興趣先好揀

前景其實唔錯
雖然係咁見到有it狗比人炒
但係而家間間公司都講求創新同科技
所以一定同融合it同business有關
只要知道自己長處係邊度，is其實都幾抵玩

咪做business analyst

A2擺咗bbais 如果入咗各位巴打到時關照吓

我4c2x 得27，擺咗係A1，啱啱好meet到佢嗰lq，希望入到啦

巴打有冇收到interview ?

係marginal先會收到定點其實 利申4c+2 29 無收到

我都唔知 4c+2 28都冇interview

應該無，好似話放榜之後FBE 唔會有 interview

大家細分係點

4564554

入左 有無同學

入咗

入唔到

Ocamp見

真係ocamp見啦呢鋪

個ocamp係得哩一科定係會夾其他科？

細o就淨係得讀is既人

:0 咁咪得好少人 然後有四個都係連登仔哈哈哈

到時見啦

屌你就真係咪撚亂黎啦唔識扮識
Is係double major 要major computer science架
姐係你grad同CS grad要讀既科係一尻樣架乜鬼野好basic啊
弱智就唔好出黎獻醜教錯人啦

不過唔會搵得返對方😂😂

HKU BBA(IS) 老鬼路過…

fm+1

有冇興趣留個tg

講business方面都係講connection 個d
講真呢方面，hku無得輸

條友真係on9
一句講曬，呢個programme d CS course多到傻，有心理準備啊

年年都會相認到 唔洗驚

Basic你老母
同cs啲人一齊上堂架屌你

利申 讀緊

求救 即係唔可以hea著？啱啱先見到 本身打算tshirt牛仔褲

hea架呢個 求其著得架啦

我個間graduate 好似 HKU BBA(IS) 同 HKU CS/ UST CS 1:1

利申某BB IT

Fm here

Hihihihihihi

sorry 大佬 唔小心負皮咗 唔該晒any肥

ocamp見

樓主你個名改得好正呀👍🏻

樓主不如我地相認吓？